<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Precelerator Blog</title>
    <link href="https://precelerator.github.io/blog/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://precelerator.github.io/blog" />
    <updated>1970-01-01T01:00:00+01:00</updated>
    <author>
        <name>Fabio Maienschein</name>
    </author>
    <id>https://precelerator.github.io/blog</id>

    <entry>
        <title>No-Code Tool Glide: Mobilfähige Apps aus Google Sheets generieren</title>
        <author>
            <name>Fabio Maienschein</name>
        </author>
        <link href="https://precelerator.github.io/blog/no-code-tool-glide.html"/>
        <id>https://precelerator.github.io/blog/no-code-tool-glide.html</id>
            <category term="Tools"/>
            <category term="Review"/>
            <category term="No-Code"/>

        <updated>2021-04-29T13:49:17+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://precelerator.github.io/blog/media/posts/3/glide.png" alt="" />
                    Spreadsheet-Software wie Excel und Google Sheets stellen in einer Vielzahl von Projekten essentielle Grundlage der Datenerfassung dar, ist jedoch häufig wenig übersichtlich und für mobile Nutzung oft unbrauchbar. Gleichzeitig stellen Spreadsheets jedoch die häufigste Datenquelle in allerlei vorstellbaren Projekten dar, was Quelle häufigen Ärgernisses ist.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://precelerator.github.io/blog/media/posts/3/glide.png" alt="" />
                <p><span style="font-weight: 400;">Spreadsheet-Software wie Excel und Google Sheets stellen in einer Vielzahl von Projekten essentielle Grundlage der Datenerfassung dar, ist jedoch häufig wenig übersichtlich und für mobile Nutzung oft unbrauchbar. Gleichzeitig stellen Spreadsheets jedoch die häufigste Datenquelle in allerlei vorstellbaren Projekten dar, was Quelle häufigen Ärgernisses ist.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Genau diesen Anwendungsfall geht nun das amerikanische Startup </span><span style="font-weight: 400;">Glide</span> <span style="font-weight: 400;">an und verspricht eine automatische Generierung von mobilfähigen Web-Apps aus Google Sheets heraus. Programmierkenntnisse sind keine nötig, alles was man braucht liefert Glide zusammenklickbar mit und stellt sogar eine umfangreiche </span><a href="https://www.glideapps.com/templates"><span style="font-weight: 400;">Template-Gallerie</span></a><span style="font-weight: 400;"> bereits, die Demo-Apps für verschiedene Use-Cases beinhaltet (z.B. eine Konferenz-Timetable, ein CRM oder einen Task-Tracker).</span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Technische Umsetzung</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Glide nutzt Google Sheets, um die Daten der App zu speichern, und generiert für den User eine sogenannte Progressive Web App, letztendlich nichts anderes als eine mobilfähige Webanwendung, die von Smartphone Nutzern auf dem Home Screen installiert werden kann. Dadurch erspart sich Glide den Umweg über die jeweiligen App Stores, stattdessen kann eine URL generiert werden, über die Nutzer die erstellte App nutzen bzw. installieren können. Durch die Verfügbarkeit über einen Weblink und die Ausführung im Browser laufen Glide-Apps automatisch auf jedmöglichen mobilen Geräten unabhängig vom Betriebssystem (egal ob Android, iOS, etc.) installiert werden. Nach Klick auf den jeweiligen Link erhält der Nutzer die Aufforderung, die App zum Home Screen seines Smartphones hinzuzzufügen. Der Clou: da es sich bei Progressive Web Apps um Webapplikationen handelt, kostet die App keinerlei Speicherplatz, da sie im Gegensatz zu nativen Apps direkt im Browser des Nutzers läuft.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Über einen visuellen Editor können Glide-Nutzer das Look&amp;Feel der App anpassen, sodass Darstellung und Positionierung der Inhalte beliebig abgestimmt werden können. Daten können im zugehörigen Spreadsheet angepasst werden, sodass ein Hinzufügen, Bearbeiten und Löschen von Einträgen wie gewohnt innerhalb von Google Sheets vorgenommen werden kann.</span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Pricing</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Glide bietet verschiedene </span><a href="https://www.glideapps.com/pricing"><span style="font-weight: 400;">Pricing-Plans</span></a><span style="font-weight: 400;">, der Personal Plan mit Glide-Logo und einigen Beschränkungen (&lt;500 Datensätze, &lt;1000 Edits pro Monat, &lt;100 MB Speicherplatz für Bilder etc.) wird kostenlos bereitgestellt. Professionelle Apps ohne Branding und mit zusätzlichen Features wie vorgeschaltete Authentifizierung, eine eignene Domain, bis zu 25000 Datensätze, 10 GB Speicher und eine unbegrenzte Anzahl an Edits liegt bei knapp 30€ im Monat.</span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Fazit</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Insgesamt stellt Glide ein beeindruckendes Feature-Set für No-Code Apps bereit und ist durch die Datenspeicherung per Google Sheets und den visuellen App-Editor besonders für Benutzer geeignet, die keinerlei Programmiererfahrung besitzen. Durch die technische Umsetzung als Progressive Web App sind Glide-Apps kinderleicht teil- und installierbar, sodass schon mit wenigen Stunden Arbeit eine vorzeigbare Anwendung erstellt werden kann. Der kostenlose Plan eignet sich aufgrund des Glide-Brandings nur bedingt für professionellere Projekte, mit 30€ Monat ist das Pricing für Pro-Apps aber im Vergleich zur Eigenimplementierung oder Beauftragung einer App-Entwicklung jedoch äußerst gering. Glide positioniert sich dadurch prominent im Bereich simpler Listen-basierter Apps, bietet mit Features wie der Darstellung von Inhalten wie Bildern oder Maps aber auch Inhalte, die über reine Listen hinausgehen. Es hängt somit je nach Anwendungsfall abzuwägen, ob Glide für eine sinnvolle Wahl darstellt, es lohnt sich somit ein Blick in </span><a href="https://www.glideapps.com/templates"><span style="font-weight: 400;">Beispielanwendungen</span></a><span style="font-weight: 400;">, um die Features und Limitationen von Glide besser abschätzen zu können.</span></p>
<hr>
<h3>Call To Action</h3>
<div>Du hast Interesse, dein eigenes Projekt hochzuziehen und hast Fragen oder brauchst Unterstützung? Wir vom Precelerator, dem neuen Angebot für Tüftler, Coder und zukünftige Entrepreneure am SCE, helfen dir dabei, dein Projekt auf den richtigen Weg zu bringen!</div>
<div> </div>
<div>Schreib uns eine Mail an <a href="mailto:precelerator@sce.de">precelerator@sce.de</a> und wir melden uns schnellstmöglich bei dir zurück.</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>No-Code Tools: Beispiele &amp; Anwendungen</title>
        <author>
            <name>Fabio Maienschein</name>
        </author>
        <link href="https://precelerator.github.io/blog/no-code.html"/>
        <id>https://precelerator.github.io/blog/no-code.html</id>
            <category term="Tools"/>
            <category term="No-Code"/>
            <category term="Digital Prototyping"/>

        <updated>2021-04-29T13:49:17+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://precelerator.github.io/blog/media/posts/10/No-Code.png" alt="" />
                    Die Idee hinter No-Code Tools ist so simpel wie mächtig: Nicht-technische Nutzer werden durch konfigurierbare (oft grafische) Editoren befähigt, selbstständig Anwendungen für sich und andere bauen zu können. Die Vision ist es, dass Fachexperten Anwendungen für ihre eigenen Prozesse und Anwendungsfälle entwickeln können, ohne auf&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://precelerator.github.io/blog/media/posts/10/No-Code.png" alt="" />
                <p>Die Idee hinter No-Code Tools ist so simpel wie mächtig: Nicht-technische Nutzer werden durch konfigurierbare (oft grafische) Editoren befähigt, selbstständig Anwendungen für sich und andere bauen zu können. Die Vision ist es, dass Fachexperten Anwendungen für ihre eigenen Prozesse und Anwendungsfälle entwickeln können, ohne auf Unterstützung durch Programmierer angewiesen zu sein.</p>
<p>Dieser Vision haben sich in den letzten Jahren viele schnell wachsende Startups verschrieben, aber auch die großen Player reagieren: Microsoft veröffentlichte mit der <a href="https://powerplatform.microsoft.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Power Platform</a> eine No-Code Plattform, die sich fließend mit den großen Microsoft-Systemen integriert (Dynamics), AWS veröffentlichte mit <a href="https://aws.amazon.com/blogs/aws/introducing-amazon-honeycode-build-web-mobile-apps-without-writing-code/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Honeycode </a>eine Konkurrenzlösung, und auch Google investiert in aufstrebende No-Code Anbieter wie z.B. <a href="https://techcrunch.com/2020/01/14/google-acquires-appsheet-to-bring-no-code-development-to-google-cloud/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AppSheet</a>.</p>
<p>No-Code Tools erlauben durch die geringere Einstiegshürde (im Vergleich zu traditioneller Programmierung) eine schnelle Einarbeitung und infolge schnelle Iterationen beim Ausarbeiten einer Idee. Anhand simpler Prototypen können Ideen mit wenig Anlaufzeit ausgetestet werden und frühzeitig erstes User-Feedback eingeholt werden. Gerade für Proof-of-Concept Prototypen und simple/generische Anwendungsfälle gibt es bereits eine Reihe möglicher No-Code Tools, die versuchen diese Anwendungsfälle abzudecken. No-Code ist somit nicht zwingend ein Ersatz für Programmierung, sondern eher ein weiteres Werkzeug zur Erstellung von Anwendungen. Gerade für nicht-technische Nutzer bieten No-Code Tools die Möglichkeit, sich ein grundlegendes Verständnis zum Aufbau und zur Gestaltung von Anwendungen anzueignen, ohne zwingend Programmieren lernen zu müssen.</p>
<p>Besonders beliebt sind No-Code Tools für simple Benutzeroberflächen sowie zur Modellierung einfacher Prozesse und Workflows. In der folgenden Übersicht findet sich eine Auswahl von Tools gegliedert nach typischen No-Code Anwendungsbereichen. Eine ausführlichere Liste findet sich <a href="https://nocodelist.co/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">hier </a>oder <a href="https://www.nocode.tech/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">hier</a>.</p>
<table style="border-collapse: collapse; width: 100%; height: 766px;" border="1">
<tbody>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 50%; height: 50px;">Landing Pages</td>
<td style="width: 50%; height: 50px;"><a href="https://carrd.co/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Carrd</a>, <a href="https://wordpress.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Wordpress </a>(+ <a href="https://elementor.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Elementor </a>etc.)</td>
</tr>
<tr style="height: 79px;">
<td style="width: 50%; height: 79px;">Webseiten</td>
<td style="width: 50%; height: 79px;"><a href="https://de.wix.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Wix</a>, <a href="https://webflow.com/dashboard?r=1" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Webflow</a>, <a href="https://wordpress.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Wordpress </a>(+ <a href="https://elementor.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Elementor </a>etc.)</td>
</tr>
<tr style="height: 79px;">
<td style="width: 50%; height: 79px;">Web Shops</td>
<td style="width: 50%; height: 79px;"><a href="https://www.shopify.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Shopify</a>, <a href="https://wordpress.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Wordpress </a>+ <a href="https://woocommerce.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WooCommerce</a>, <a href="https://gumroad.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Gumroad</a></td>
</tr>
<tr style="height: 108px;">
<td style="width: 50%; height: 108px;">App-Entwicklung</td>
<td style="width: 50%; height: 108px;"><a href="https://www.glideapps.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Glideapps</a> (mobilfähige WebApps), <a href="https://www.appsheet.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AppSheet</a>, <a href="https://thunkable.com/#/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Thunkable</a>, <a href="https://www.appgyver.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AppGyver</a>, <a href="http://adalo.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Adalo</a>, <a href="https://bubble.io/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Bubble (Webanwendungen)</a></td>
</tr>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 50%; height: 50px;">Datenbank/ Tabellen (+API)</td>
<td style="width: 50%; height: 50px;"><a href="https://airtable.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Airtable</a></td>
</tr>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 50%; height: 50px;">Chatbots</td>
<td style="width: 50%; height: 50px;"><a href="https://landbot.io/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Landbot</a> (Bot), <a href="https://www.tawk.to/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tawk.to</a> (Live Chat)</td>
</tr>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 50%; height: 50px;">Integration von Services</td>
<td style="width: 50%; height: 50px;"><a href="http://zapier.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Zapier</a>, <a href="https://www.integromat.com/en/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Integromat</a></td>
</tr>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 50%; height: 50px;">Voice Interfaces</td>
<td style="width: 50%; height: 50px;"><a href="https://www.voiceflow.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">VoiceFlow</a></td>
</tr>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 50%; height: 50px;">AI/ML</td>
<td style="width: 50%; height: 50px;"><a href="https://teachablemachine.withgoogle.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Teachable Machine</a></td>
</tr>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 50%; height: 50px;">Hardware/ Eventbasierte Systeme</td>
<td style="width: 50%; height: 50px;"><a href="https://nodered.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Node-RED</a></td>
</tr>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 50%; height: 50px;">Zahlungsabwicklung</td>
<td style="width: 50%; height: 50px;"><a href="https://stripe.com/de" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Stripe</a></td>
</tr>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 50%; height: 50px;">Email-Service</td>
<td style="width: 50%; height: 50px;"><a href="https://sendgrid.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sendgrid</a></td>
</tr>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 50%; height: 50px;">Paywall für bezahlten Content</td>
<td style="width: 50%; height: 50px;"><a href="https://www.memberstack.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Memberstack</a></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Zum Einstieg in No-Code Apps lohnt sich ein Blick auf <a href="https://www.glideapps.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Glideapps</a>: Das Tool erlaubt es einem, basierend auf einem Google Sheet als Datenquelle eine Progressive Web App (PWA) zu generieren, die man mit Nutzern bequem per URL oder QR-Code teilen kann. Eine Einführung in Glide findet sich im <a href="https://precelerator.github.io/blog/no-code-tool-glide.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">hier verlinkten Blogpost</a>.</p>
<h4>Founder Stories</h4>
<p>Inspiration für No-Code Unternehmungen finden sich viele, eine ausführlichere Sammlung z.B. bei <a href="https://www.makerpad.co/stories" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Makerpad</a>. Auffällig ist es, dass viele dieser Projekte auf No-Code Tools starten und diese nach ersten Umsätzen nach und nach durch eigenprogrammierte Anwendungen ersetzen oder ergänzen. Dies hängt unter anderem mit Limitationen solcher Tools und einer nicht-gewollten Abhängigkeit vom No-Code Anbieter zusammen, unterstreicht aber nochmal den Wert von No-Code Tools für initiale Prototypen und Proof-of-Concepts.</p>
<h4>Fazit</h4>
<p>No-Code Tools verbergen technische Implementierungsdetails vom Anwender und erleichtern die Erstellung von Anwendungen für nicht-technische Nutzer ungemein. Da das Endergebnis eine lauffähige Anwendung ist (und nicht der Quellcode), begibt man sich allerdings in eine Abhängigkeit vom Betreiber der No-Code Plattform, die für Prototypen nicht weiter problematisch ist, aber bei geschäftskritischen Anwendungen sorgfältig bedacht werden sollte.</p>
<p>Da No-Code als Trend weiter Fahrt aufnimmt, bleibt abzuwarten, welche Anbieter und Betreiber sich langfristig durchsetzen werden. Es lohnt sich, anhand von Beispiel-Anwendungen Features und Integrationen einer Plattform zu evaluieren, aber durch großzügige Free-Plans können quasi alle Tools problemlos ausgetestet werden, um einen Abgleich mit den Anforderungen des eigenen Anwendungsfalls vornehmen zu können. Nicht alle No-Code Plattformen unterstützen fortgeschrittene Features wie Versionierung oder Kollaboration, was sich in den nächsten Jahren aber weiter verbessern sollte. Gerade in der Anwendungserstellung ist ein gewisses technisches Verständnis für No-Code Tools trotzdem relevant, um abschätzen zu können, welche Entscheidungen einem das jeweilige Tool abnimmt und welche Art von Anwendung das Tool am Ende produziert (Web-App? Native App? Responsive? etc.).</p>
<hr>
<p>Du hast Fragen oder Ergänzungen zu diesem Post? Schreib mir eine Mail an <a href="mailto:fabio.maienschein@sce.de,">fabio.maienschein@sce.de</a>!</p>
<p>Dieser Post entstand als Teil der zweiwöchigen Digital Prototyping Live Session vom 28.01. - Folgetermine immer auf <a href="precelerator.de/events" target="_blank" rel="noopener noreferrer">precelerator.de/events</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Design-Tool Figma: Gemeinsam klickbare Prototypen erstellen</title>
        <author>
            <name>Fabio Maienschein</name>
        </author>
        <link href="https://precelerator.github.io/blog/figma.html"/>
        <id>https://precelerator.github.io/blog/figma.html</id>
            <category term="Tools"/>
            <category term="Digital Prototyping"/>

        <updated>2021-04-29T13:49:17+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://precelerator.github.io/blog/media/posts/4/Figma.png" alt="" />
                    Traditionell existiert eine Lücke zwischen dem Design und Entwicklung von Anwendungen und Websites: während Designer häufig mit Bildbearbeitungssoftware wie Photoshop statische Layouts und Gestaltungsvorlagen bereitstellten, arbeiten Entwickler in der Regel mit klickbaren und interaktiven Prototypen. Um diese Lücke zu schließen, entstanden in den letzten Jahren&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://precelerator.github.io/blog/media/posts/4/Figma.png" alt="" />
                <p>Traditionell existiert eine Lücke zwischen dem Design und Entwicklung von Anwendungen und Websites: während Designer häufig mit Bildbearbeitungssoftware wie Photoshop statische Layouts und Gestaltungsvorlagen bereitstellten, arbeiten Entwickler in der Regel mit klickbaren und interaktiven Prototypen.</p>
<p>Um diese Lücke zu schließen, entstanden in den letzten Jahren eine Vielzahl fortschrittlicher Design-Tools, mit deren Hilfe der Design-Prozess interaktiver, kollaborativer und dem Entwicklungsprozess näher gestaltet werden kann. Platzhirsche in diesem Bereich sind <a href="https://www.sketch.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sketch</a> (OS X), <a href="https://www.adobe.com/de/products/xd.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Adobe Xd</a> (MacOS/ Windows), <a href="https://www.invisionapp.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Invision </a>und das Web-basierte Tool <a href="https://www.figma.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Figma</a>, das in diesem Post vorgestellt wird.</p>
<h4>Was ist Figma?</h4>
<blockquote>
<p>Figma helps teams create, test, and ship better designs from start to finish.</p>
</blockquote>
<p>Figma ist ein recht junges Unternehmen auf dem Markt für Design-Tools und verfolgt die Mission, Design neu zu durchdenken und für Designer sowie Developer zugänglicher zu machen. Durch die geringe Einstiegshürden (kostenlos für Privatnutzer, webbasiert, einfaches Erstellen und Teilen von Prototypen) eignet sich Figma für Projekte aller Art, bei der es um die Gestaltung digitaler Anwendungen geht (Apps, Webseiten, etc.). Figma macht klassische Mockup-/ Wireframetools (nahezu) überflüssig, da schnell realitätsnahe Oberflächen mit einem visuellen Editor erstellt werden können, die "echten" Anwendungen enorm ähnlichen sehen.</p>
<p>Um einen ersten Eindruck des Ansatzes von Figma zu erhalten, lohnt sich ein Blick auf folgenden Teaser (1:35):</p>
<figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="640" height="360" src="https://player.vimeo.com/video/365881491?color=5551ff" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></figure>
<h4>Figma: Getting Started</h4>
<p>Um mit Figma loslegen zu können, gehe auf <a href="https://www.figma.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.figma.com/</a> und erstelle dir deinen Account. Studenten profitieren davon, sich mit ihrer Uni-Adresse (also z.B. hm.edu) zu registrieren, da Studenten und Educators nach der Registrierung über <a href="https://www.figma.com/education/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Figma Education</a> kostenlos für den Pro-Plan einschreiben können. Da Figma webbasiert ist, landest du direkt in der Anwendung, wo nach einigen Setup-Fragen eine kurze Einführung auf dich wartet:</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://precelerator.github.io/blog/media/posts/4/Figma-Intro.png" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" srcset="https://precelerator.github.io/blog/media/posts/4/responsive/Figma-Intro-xs.png 300w ,https://precelerator.github.io/blog/media/posts/4/responsive/Figma-Intro-sm.png 480w ,https://precelerator.github.io/blog/media/posts/4/responsive/Figma-Intro-md.png 768w ,https://precelerator.github.io/blog/media/posts/4/responsive/Figma-Intro-xl.png 1200w ,https://precelerator.github.io/blog/media/posts/4/responsive/Figma-Intro-xxl.png 1600w ,https://precelerator.github.io/blog/media/posts/4/responsive/Figma-Intro-xxxl.png 2560w"  alt="Figma Intro" width="554" height="322"></figure>
<p>Wer lieber in der Desktop-App arbeitet (oft bessere Performance), kann diese in der Web-App über das Menü -&gt; "Desktop App herunterladen" finden. Zur Inspiration lohnt es sich, die in der Desktop App im Menü im Reiter "Recent" zu findenden Beispielprojekte anzuschauen ("Prototyping in Figma", "Figma Basics", "Wireframing in Figma").</p>
<h4>Features</h4>
<p>Auch im Free Plan erlaubt es Figma, Projektmitglieder zu Projekten einzuladen und mit ihnen zusammenzuarbeiten. Ein zentrales Feature von Figma ist es, gemeinsam und unabhängig vom Betriebssystem zusammen an einem Design-Projekt zu arbeiten. So können alle Stakeholder das Projekt bearbeiten und kommentieren, um gemeinsam ein Design zu entwickeln.</p>
<p>Über den Reiter "Prototyp" können erstellte Screens miteinander verknüpft werden, um klickbare Durchläufe zu erstellen. Erstellte Designs können als klickbarer Prototyp über das "Teilen" Feature anderen zur Verfügung gestellt werden und über einen teilbaren Link oder sogar mobil über die "Figma Mirror" App ausprobiert werden.</p>
<p>Figma bietet eine Reihe fortgeschrittener Features an, die in großen Projekten die Struktur wesentlich erleichtern und den eigenen Workflow sehr beschleunigen können. Hierzu empfiehlt sich ein Blick auf die kurzweiligen Figma Tutorials bzw. die ausführlicheren Office Hours (beide englischsprachig):</p>
<table style="border-collapse: collapse; width: 104.603%; height: 487px;" border="1">
<tbody>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 33.3333%; height: 50px;">Auto Layout</td>
<td style="width: 33.3333%; height: 50px;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=TyaGpGDFczw&amp;list=PLXDU_eVOJTx5m3U10Q_iZEVn4LjcO3fsK&amp;index=3" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tutorial</a></td>
<td style="width: 37.9358%; height: 50px;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=u4K2m-3MmQQ" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Office Hour</a></td>
</tr>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 33.3333%; height: 50px;">Constraints</td>
<td style="width: 33.3333%; height: 50px;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LHY9cm_2zwU" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tutorial</a></td>
<td style="width: 37.9358%; height: 50px;">-</td>
</tr>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 33.3333%; height: 50px;">Komponenten</td>
<td style="width: 33.3333%; height: 50px;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=k74IrUNaJVk" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tutorial</a></td>
<td style="width: 37.9358%; height: 50px;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=fNQRXierLhQ" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Office Hour</a></td>
</tr>
<tr style="height: 79px;">
<td style="width: 33.3333%; height: 79px;">Organisation von Komponenten</td>
<td style="width: 33.3333%; height: 79px;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FFXNLmt-JY4" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tutorial</a></td>
<td style="width: 37.9358%; height: 79px;">-</td>
</tr>
<tr style="height: 79px;">
<td style="width: 33.3333%; height: 79px;">Varianten (von Komponenten)</td>
<td style="width: 33.3333%; height: 79px;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=y29Xwt9dET0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tutorial</a></td>
<td style="width: 37.9358%; height: 79px;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=mLSFG1IiZZU" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Office Hour</a></td>
</tr>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 33.3333%; height: 50px;">Smart Animate</td>
<td style="width: 33.3333%; height: 50px;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=6Id4INKEwb8" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tutorial</a></td>
<td style="width: 37.9358%; height: 50px;">-</td>
</tr>
<tr style="height: 79px;">
<td style="width: 33.3333%; height: 79px;">Prototyping &amp; Übergänge</td>
<td style="width: 33.3333%; height: 79px;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=-d6zNGeF59M" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tutorial</a></td>
<td style="width: 37.9358%; height: 79px;">-</td>
</tr>
<tr style="height: 50px;">
<td style="width: 33.3333%; height: 50px;">Vektorgrafiken</td>
<td style="width: 33.3333%; height: 50px;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YGBIc6oJCos" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tutorial 1</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=GetLzfMC6H0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tutorial 2</a></td>
<td style="width: 37.9358%; height: 50px;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=UUS_SLb-sI4" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Office Hour</a></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h4>Tips &amp; Tricks</h4>
<p>Design-Tools haben aufgrund ihrer vielfätigen Einsatzgebiete oft eine gewisse Lernkurve, die sich in Figma jedoch auf das Mindeste beschränken. Folgende Tastenkombinationen und Tips zur Bedienung von Figma sind hilfreich für den Einstieg:</p>
<table style="border-collapse: collapse; width: 100%;" border="1">
<tbody>
<tr>
<td style="width: 50%;">Scrollen (Maus)</td>
<td style="width: 50%;">Hoch- und Runterscrollen</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 50%;">Strg + Scrollen (Maus)</td>
<td style="width: 50%;">Rein- und Rauszoomen (zoomt in den Bereich, in sich der Mauszeiger befindet)</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 50%;">Leertaste + Ziehen/ Gedrückthalten des Mausrads</td>
<td style="width: 50%;">Ansicht verschieben</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 50%;">Shift + Selektieren</td>
<td style="width: 50%;">Mehrere Elemente markieren</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 50%;">Shift + Ziehen (auf Eckpunkte eines Elements)</td>
<td style="width: 50%;">Größe eines Elements, ohne das Seitenverhältnis zu verändern</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 50%;">Alt + Ziehen</td>
<td style="width: 50%;">Element duplizieren</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 50%;">Strg + G</td>
<td style="width: 50%;">Wenn mehrere Elemente markiert sind, können diese mit Strg + G gruppiert werden (übersichtlicher, Gruppe kann gemeinsam per Drag&amp;Drop verschoben werden)</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 50%;">Alt + L</td>
<td style="width: 50%;">Alle Layer zusammenklappen</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Eine Übersicht zur Verwendung von Shortcuts findet sich <a href="https://help.figma.com/hc/en-us/articles/360040328653-Speed-up-your-workflow-with-Keyboard-Shortcuts" target="_blank" rel="noopener noreferrer">hier</a>, grundsätzlich lohnt sich ein Blick auf den <a href="https://www.youtube.com/channel/UCQsVmhSa4X-G3lHlUtejzLA" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Figma Youtube-Channel</a>, um praxisnah zu sehen, wie die Figma-Macher ihr eigenes Tool nutzen.</p>
<p>Für einen schnellen Einstieg empfiehlt sich außerdem ein Blick in die <a href="https://www.figma.com/community/explore" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Figma Community</a>-Section, in der Figma Nutzer vorgefertigte Wireframes, Templates, Bildersets und Icons beziehen können. Insbesondere für Figma-Einsteiger lassen sich hier einige Quickstart-Templates finden, die auch als Inspiration für eigene Projekte genutzt werden können. Außerdem finden sich im Community Reiter Plugins, die Funktionalitäten bereitstellen, die Figma von Haus aus nicht bereit stellt.</p>
<p>Weitere gute Ressourcen für deine Designs finden sich in folgender Übersicht:</p>
<table style="border-collapse: collapse; width: 100%;" border="1">
<tbody>
<tr>
<td style="width: 50%;"><a href="https://dribbble.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://dribbble.com/</a></td>
<td style="width: 50%;">Design-Inspiration</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 50%;"><a href="https://coolors.co/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://coolors.co/</a></td>
<td style="width: 50%;">Generation von Farbpaletten</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 50%;"><a href="https://unsplash.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://unsplash.com/</a></td>
<td style="width: 50%;">HQ-Images, freely-usable</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 50%;"><a href="https://undraw.co/illustrations" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://undraw.co/illustrations</a></td>
<td style="width: 50%;">Illustration, freely-usable</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 50%;"><a href="https://fonts.google.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://fonts.google.com/</a></td>
<td style="width: 50%;">Google Fonts</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h4>Limitation</h4>
<p>Auch wenn Figma grundlegende Animations- und Prototyping Möglichkeiten mitbringt, basieren die teilbaren Prototypen immer noch auf (überwiegend statischen) Design-Assets, d.h. Input Felder sind nicht befüllbar, Buttons keine echten Buttons sondern klickbare Rechtecke etc. Wer mehr Interaktivität und Animationen benötigt sollte einen Blick auf Tools wie <a href="https://www.framer.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Framer </a>o.ä. werfen.</p>
<p>Wer eine Auswertung des Klickverhaltens in per Link geteilten Prototypen erreichen will, wird aktuell bei Figma noch nicht fündig. In dem Bereich interessant können Tools wie <a href="https://maze.design/figma/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Maze </a>sein, die es einem erlauben, den Klick-Prototypen Side-by-Side mit einem Set an Fragen zu präsentieren und anschließend das Klickverhalten der User auswerten zu können.</p>
<h4>Fazit</h4>
<p>Figma besticht durch einen großzügigen Free-Plan, Kollaborationsmöglichkeiten für Teams, Demonstrierbarkeit durch teilbare Links und eine sehr aktive Community, die in großem Umfang Beispielressourcen und Tutorials bereitstellt. In Sachen Features ist Figma in vielen Bereichen tonangebend, und durch <a href="https://techcrunch.com/2020/04/30/figma-raises-50-million-series-d-led-by-andreessen-horowitz/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">aktuelle Finanzierungsrunden</a> wird das Tool auch in Zukunft weiter stark expandieren.</p>
<p>Du hast Fragen oder Ergänzungen zu diesem Post? Schreib mir eine Mail an <a href="mailto:fabio.maienschein@sce.de,">fabio.maienschein@sce.de</a>!</p>
<p>Dieser Post entstand als Teil der zweiwöchigen Digital Prototyping Live Session vom 14.01. - Folgetermine immer auf <a href="precelerator.de/events" target="_blank" rel="noopener noreferrer">precelerator.de/events</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Precelerator goes digital: Das kannst du vom Launch des neuen Angebots an der HM erwarten</title>
        <author>
            <name>Fabio Maienschein</name>
        </author>
        <link href="https://precelerator.github.io/blog/precelerator-kickoff.html"/>
        <id>https://precelerator.github.io/blog/precelerator-kickoff.html</id>

        <updated>2021-04-29T13:49:17+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://precelerator.github.io/blog/media/posts/8/landing-page.png" alt="" />
                    <p>Mit dem Launch der neuen <a href="https://precelerator.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Website</a> sowie dem anstehenden <a href="https://precelerator-kickoff.eventbrite.de" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Launch-Event</a> startet der Precelerator, der Community-Space des <a href="http://sce.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Strascheg Center für Entrepreneurship</a> rund um Entrepreneurship &amp; Prototyping. Hier erfährst du, für wen der neue Precelerator gedacht ist und welche Precelerator-Angebote in Kürze auf dich warten.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://precelerator.github.io/blog/media/posts/8/landing-page.png" alt="" />
                <p>Mit dem Launch der neuen <a href="https://precelerator.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Website</a> sowie dem anstehenden <a href="https://precelerator-kickoff.eventbrite.de" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Launch-Event</a> startet der Precelerator, der Community-Space des <a href="http://sce.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Strascheg Center für Entrepreneurship</a> rund um Entrepreneurship &amp; Prototyping. Hier erfährst du, für wen der neue Precelerator gedacht ist und welche Precelerator-Angebote in Kürze auf dich warten.</p>

<p><strong><i>Am 8.12. um 18 Uhr startet der Precelerator, der Community-Space für Entrepreneurship &amp; Prototyping. Der Precelerator ist das neue Angebot zum Mitmachen und zum Entwickeln eigener und Team-Projekte für alle Studierende der HM.</i></strong></p>
<p><strong><i>PREMIERE: In unserem ersten Online-Event stellen wir dir den Precelerator vor und zeigen Dir in allen Facetten, was Dich jetzt und in Zukunft bei uns erwartet:</i></strong></p>
<p><strong>Du willst dich kreativ austoben?<br></strong><span style="font-weight: 400;">Die </span><strong>"Ideenwerkstatt"</strong><span style="font-weight: 400;"> ist ein geführter inspirierender Streifzug, durch den Du zu Ideen findest, die dann in unseren Werkstätten und Labs umgesetzt werden können.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dazu gibt es die </span><a href="https://creative-lab-hm.de/"><span style="font-weight: 400;">C-Lab</span></a><span style="font-weight: 400;">-Live-Tour durch die Holz- und Metallwerkstatt, die Elektrowerkstatt und den Projektraum mit den 3D-Druckern und anderen spannenden Werkzeugen.</span></p>
<p><strong>Du möchtest Studierende aus anderen Fakultäten kennenlernen?<br></strong><span style="font-weight: 400;">Der Precelerator hat es sich zur Aufgabe gemacht, mehr interdisziplinäre Kontakte zu vermitteln. Der Precelerator ist ein Ort, um neue Leute kennenzulernen und gemeinsam etwas zu erleben. </span></p>
<p><strong>Hast du dir schon mal überlegt dein Hobby zum Beruf zu machen?<br></strong><span style="font-weight: 400;">Wenn du eine spannende Idee hast, kannst du diese in unserer offenen Sprechstunde vorstellen, dich mit anderen kreativen Köpfen dazu austauschen und von uns Feedback erhalten. Wenn du danach noch einen Schritt weiter gehen willst, zeigen wir dir mit Kursen zu Business Plänen und zur Unternehmensgründung, wie das geht.</span></p>
<p><strong>Du möchtest mal mit neuesten Technikgadgets experimentieren?</strong><span style="font-weight: 400;"><br></span><span style="font-weight: 400;">Beim Format </span><strong>"Show your gadget", </strong><span style="font-weight: 400;">zeigen Dir Maker, Tüftler und diejenigen die es gerne werden wollen, ihre selbst gebauten Geräte und Werkzeuge.</span></p>
<p><strong>Du denkst, dass dir noch Skills fehlen, um wirklich etwas zu erschaffen?</strong><span style="font-weight: 400;"><br></span><span style="font-weight: 400;">Wir haben eine Vielzahl an Schnupperkursen in unterschiedlichen Bereichen wie Hardware, Software und Entrepreneurship, um dich fit für dein geplantes Projekt zu machen.<br></span><span style="font-weight: 400;">Wir stellen Dir unser Format </span><strong>"Coding Dojo" </strong><span style="font-weight: 400;">vor, bei dem sich alles rund ums Coden und die Entwicklung digitaler Prototypen dreht. Egal ob Du Anfänger oder Coding-Sensei bist.</span></p>
<p><strong>Du suchst ein Projekt oder motivierte Mitstreiter, um Deine Idee zu entwickeln?<br></strong><span style="font-weight: 400;">Alle Projekte und Ideen können auf unserer </span><span style="font-weight: 400;"><strong>"<a href="https://precelerator.de/projects" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Projektwand</a>"</strong></span><span style="font-weight: 400;"> vorgestellt werden, um professionelle Tipps und Hilfe zu erhalten und vor allem, um Mitstreiter zu finden.</span></p>
<p><strong>Wo: </strong><span style="font-weight: 400;">Online via Zoom<br></span><strong>Wann:</strong><span style="font-weight: 400;"> 8.12. 18-19:30 Uhr<br></span><strong>Weitere Informationen/ Anmeldung: <a href="https://precelerator-kickoff.eventbrite.de" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Eventbrite</a></strong><br>Wir freuen uns auf euch und auf einen kreativen Abend mit Spiel, Spaß und Spannung!</p>
<p> </p>
<hr>
<h3>Call To Action</h3>
<div>Du bist Student/Lehrkraft/Mitarbeiter an der HM und willst Teil des entstehenden Precelerators werden? Wir freuen uns über jegliche Fragen und Anregungen.</div>
<div> </div>
<div>Schreib uns eine Mail an <a href="mailto:precelerator@sce.de">precelerator@sce.de</a> und wir melden uns schnellstmöglich bei dir zurück. Mehr Infos zum Precelerator gibt es auch auf unserer Website: <a href="https://precelerator.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://precelerator.de/</a><a href="https://precelerator.github.io/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"></a></div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
