<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Precelerator Blog</title>
    <link href="https://precelerator.github.io/blog/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://precelerator.github.io/blog" />
    <updated>1970-01-01T01:00:00+01:00</updated>
    <author>
        <name>Fabio Maienschein</name>
    </author>
    <id>https://precelerator.github.io/blog</id>

    <entry>
        <title>Precelerator goes digital: Das kannst du vom Launch des neuen Angebots an der HM erwarten</title>
        <author>
            <name>Fabio Maienschein</name>
        </author>
        <link href="https://precelerator.github.io/blog/precelerator-kickoff.html"/>
        <id>https://precelerator.github.io/blog/precelerator-kickoff.html</id>

        <updated>2020-11-13T14:16:49+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://precelerator.github.io/blog/media/posts/8/landing-page.png" alt="" />
                    <p>Mit dem Launch der neuen <a href="https://precelerator.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Website</a> sowie dem anstehenden <a href="https://precelerator-kickoff.eventbrite.de" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Launch-Event</a> startet der Precelerator, der Community-Space des <a href="http://sce.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Strascheg Center für Entrepreneurship</a> rund um Entrepreneurship &amp; Prototyping. Hier erfährst du, für wen der neue Precelerator gedacht ist und welche Precelerator-Angebote in Kürze auf dich warten.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://precelerator.github.io/blog/media/posts/8/landing-page.png" alt="" />
                <p>Mit dem Launch der neuen <a href="https://precelerator.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Website</a> sowie dem anstehenden <a href="https://precelerator-kickoff.eventbrite.de" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Launch-Event</a> startet der Precelerator, der Community-Space des <a href="http://sce.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Strascheg Center für Entrepreneurship</a> rund um Entrepreneurship &amp; Prototyping. Hier erfährst du, für wen der neue Precelerator gedacht ist und welche Precelerator-Angebote in Kürze auf dich warten.</p>

<p><strong><i>Am 8.12. um 18 Uhr startet der Precelerator, der Community-Space für Entrepreneurship &amp; Prototyping. Der Precelerator ist das neue Angebot zum Mitmachen und zum Entwickeln eigener und Team-Projekte für alle Studierende der HM.</i></strong></p>
<p><strong><i>PREMIERE: In unserem ersten Online-Event stellen wir dir den Precelerator vor und zeigen Dir in allen Facetten, was Dich jetzt und in Zukunft bei uns erwartet:</i></strong></p>
<p><strong>Du willst dich kreativ austoben?<br></strong><span style="font-weight: 400;">Die </span><strong>"Ideenwerkstatt"</strong><span style="font-weight: 400;"> ist ein geführter inspirierender Streifzug, durch den Du zu Ideen findest, die dann in unseren Werkstätten und Labs umgesetzt werden können.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dazu gibt es die </span><a href="https://creative-lab-hm.de/"><span style="font-weight: 400;">C-Lab</span></a><span style="font-weight: 400;">-Live-Tour durch die Holz- und Metallwerkstatt, die Elektrowerkstatt und den Projektraum mit den 3D-Druckern und anderen spannenden Werkzeugen.</span></p>
<p><strong>Du möchtest Studierende aus anderen Fakultäten kennenlernen?<br></strong><span style="font-weight: 400;">Der Precelerator hat es sich zur Aufgabe gemacht, mehr interdisziplinäre Kontakte zu vermitteln. Der Precelerator ist ein Ort, um neue Leute kennenzulernen und gemeinsam etwas zu erleben. </span></p>
<p><strong>Hast du dir schon mal überlegt dein Hobby zum Beruf zu machen?<br></strong><span style="font-weight: 400;">Wenn du eine spannende Idee hast, kannst du diese in unserer offenen Sprechstunde vorstellen, dich mit anderen kreativen Köpfen dazu austauschen und von uns Feedback erhalten. Wenn du danach noch einen Schritt weiter gehen willst, zeigen wir dir mit Kursen zu Business Plänen und zur Unternehmensgründung, wie das geht.</span></p>
<p><strong>Du möchtest mal mit neuesten Technikgadgets experimentieren?</strong><span style="font-weight: 400;"><br></span><span style="font-weight: 400;">Beim Format </span><strong>"Show your gadget", </strong><span style="font-weight: 400;">zeigen Dir Maker, Tüftler und diejenigen die es gerne werden wollen, ihre selbst gebauten Geräte und Werkzeuge.</span></p>
<p><strong>Du denkst, dass dir noch Skills fehlen, um wirklich etwas zu erschaffen?</strong><span style="font-weight: 400;"><br></span><span style="font-weight: 400;">Wir haben eine Vielzahl an Schnupperkursen in unterschiedlichen Bereichen wie Hardware, Software und Entrepreneurship, um dich fit für dein geplantes Projekt zu machen.<br></span><span style="font-weight: 400;">Wir stellen Dir unser Format </span><strong>"Coding Dojo" </strong><span style="font-weight: 400;">vor, bei dem sich alles rund ums Coden und die Entwicklung digitaler Prototypen dreht. Egal ob Du Anfänger oder Coding-Sensei bist.</span></p>
<p><strong>Du suchst ein Projekt oder motivierte Mitstreiter, um Deine Idee zu entwickeln?<br></strong><span style="font-weight: 400;">Alle Projekte und Ideen können auf unserer </span><span style="font-weight: 400;"><strong>"<a href="https://precelerator.de/projects" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Projektwand</a>"</strong></span><span style="font-weight: 400;"> vorgestellt werden, um professionelle Tipps und Hilfe zu erhalten und vor allem, um Mitstreiter zu finden.</span></p>
<p><strong>Wo: </strong><span style="font-weight: 400;">Online via Zoom<br></span><strong>Wann:</strong><span style="font-weight: 400;"> 8.12. 18-19:30 Uhr<br></span><strong>Weitere Informationen/ Anmeldung: <a href="https://precelerator-kickoff.eventbrite.de" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Eventbrite</a></strong><br>Wir freuen uns auf euch und auf einen kreativen Abend mit Spiel, Spaß und Spannung!</p>
<p> </p>
<hr>
<h3>Call To Action</h3>
<div>Du bist Student/Lehrkraft/Mitarbeiter an der HM und willst Teil des entstehenden Precelerators werden? Wir freuen uns über jegliche Fragen und Anregungen.</div>
<div> </div>
<div>Schreib uns eine Mail an <a href="mailto:precelerator@sce.de">precelerator@sce.de</a> und wir melden uns schnellstmöglich bei dir zurück. Mehr Infos zum Precelerator gibt es auch auf unserer Website: <a href="https://precelerator.de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://precelerator.de/</a><a href="https://precelerator.github.io/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"></a></div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
